<resources>
    <string name="app_name">Learn Anything</string>
    <string name="menu_definctions_text_pl">Teoretyczne zagadnienia</string>
    <string name="menu_tasks_text_pl">Zadania</string>


    <string-array name="subjects_array_pl">
        <item>Fizyka</item>
        <item>Elektronika</item>
        <item>Matematyka</item>
    </string-array>

    <!--electronic-->
    <string-array name="electronic_defs_name_pl">
        <item>Prawo Ohma</item>
        <item>I Prawo Kirchhoffa</item>
        <item>II Prawo Kirchhoffa</item>
        <item>Twierdzenie Thevenina</item>
        <item>Idealne i rzeczywiste źródło prądu</item>
    </string-array>
    <!--electronic defs-->
    <string-array name="electronic_defs_pl">
        <!--ohm-->
        <item>
            Prawo to wiąże prąd i napięcie z rezystancją rezystora.\n
            I=U/R I[A]=U[V]/R[Ω] R[Ω]=U[V]/I[A]\n
            I - natężenie prądu płynącego przez rezystor wyrażone w Amperach A\n
            U - napięcie przyłożone do rezystora wyrażone w woltach V\n
            R - rezystancja rezystora wyrażona w Omach Ω\n
        </item>
        <!--        IKirchoff-->
        <item>
            Suma prądów wpływających do węzła sieci równa się sumie prądów wypływających z węzła sieci.
        </item>
        <!--        IIKirchoff-->
        <item>
            Suma napięć źródłowych w oczku sieci równa się sumie spadków napięć odbiornikowych w oczku sieci.
        </item>
        <!--        TwThev.-->
        <item>
            Dowolny układ można od strony zacisków AB zastąpić układem złożonym z idealnego źródła
            napięcia, o wartości napięcia panującego na zaciskach AB w stanie jałowym ( bez obciążenia)
            oraz z rezystancji zastępczej widzianej z zacisków AB (w stanie jałowym) po zwarciu
            wszystkich źródeł napięcia i rozwarciu wszystkich źródeł prądu.
        </item>
        <!--idealne i rzeczy.-->
        <item>

        </item>
    </string-array>

    <string-array name="electronic_defs_pics">
        <item>ohm</item>
        <item>ikichoff</item>
        <item>iikirchoff</item>
        <item>thevenin</item>
        <item>iirzp</item>
    </string-array>


    <!--    physics-->
    <string-array name="physics_defs_name_pl">
        <item>Pierwsza zasada dynamiki Newtona</item>
        <item>Druga zasada dynamiki Newtona</item>
        <item>Trzecia zasada dynamiki Newtona</item>
        <item>Prezentacja analitycznia i graficzna równania ruchu oraz zależności czasowych prędkości i przyśpieszenia w ruchu jednostajnie przyspieszonym jednowymiarowym</item>
    </string-array>

    <string-array name="physics_defs_pl">
        <!--INewton-->
        <item>
            Jeżeli na ciało nie działają siły zewnętrzne,
            lub działające siły równoważą się,
            to ciało pozostaje w spoczynku, lub porusza się ruchem jednostajnym prostoliniowym.
            F=m*g, gdzie\n
            F- siła [N]\n
            m- masa ciała [kg]\n
            g- przyspieszenie ziemskie [N/kg]\n
            Zastosowanie np.Kulka leżąca na stole
        </item>
        <!--        IINewton-->
        <item>
            Przyspieszenie ciała jest wprost proporcjonalne do działającej na nie siły i odwrotnie proporcjonalne do jego masy.\n
            Prawo to można wyrazić równaniem: siła jest równa masie pomnożonej przez przyspieszenie ( F = ma).

        </item>
        <!--        IIINetwon-->
        <item>
            Każda akcja wywołuje równą jej i przeciwnie skierowaną reakcję. \n
            Prawo powszechnego ciążenia Newtona stwierdza, że między dwoma ciałami działa siła przyciągająca, proporcjonalna
            do ich mas i odwrotnie proporcjonalna do kwadratu odległości między nimi.
        </item>
<!--        ruch jednostanie przyszp.-->
        <item>
            Ruch –zmiana położenia jednych ciał względem innych,które nazywamy układem odniesienia.
            Prędkość - zmiana odległości w jednostce czasu.
            Przyśpieszenie - to tempo zmian prędkości przyśpieszenie jednostajne a = v-v0/t
        </item>
    </string-array>


    <string-array name="physics_defs_pics">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>


    <string name="on_choose_learn_kind_text">choose_value</string>
    <string name="on_choose_learn_subject_text">subject_value</string>
    <string name="on_choose_def_text">def_value</string>
    <string name="def_body_text">def_body</string>
    <string name="def_img_text">def_img</string>
    <string name="images_folder_name_text">drawable</string>

</resources>
